警稱滲入暴力禁遊行 民陣斥荒謬提上訴

警稱滲入暴力禁遊行
民陣斥荒謬提上訴

民陣及網民為9.15遊行製作多款宣傳海報。

【本報訊】民間人權陣線繼上月8.31遊行被警方禁止後，日前再度向警方申請9.15周日遊行，主題是「五大訴求、缺一不可」，由銅鑼灣東角道行至中環遮打道行人專用區。警方昨回覆民陣表明反對，理由是當局要維護公共安全及公共秩序，指民陣與其他團體過往舉辦同類活動時，部份示威者有暴力行為，破壞社會安寧，令參與者、市民、記者和警員受傷，企圖將向來被認定「和理非」的民陣與暴力掛鈎。民陣召集人岑子杰斥警方反對理由「根本係荒謬！」民陣決定提出上訴。

記者：許偉賢 曾偉龍

相關新聞：TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消

警方通知書提及，民陣擬舉行活動的地點十分接近「高風險」建築物，包括銅鑼灣及灣仔等港鐵站、警察總部、政府總部、禮賓府等，聲稱基於近日不穩氣氛及衝突事件日趨暴力，有理由相信部份參與者很有可能偏離原定集會地點及遊行路線，破壞建築物，甚至對市民安全構成威脅，而有關行為不在民陣控制範圍之內。

中區警區署理助理指揮官郭進傑昨於警方例行記者會上稱，自6月起不同團體在不同地區舉辦公眾集會及遊行後，部份示威者作出暴力行為，縱火及大範圍堵路，大肆破壞港鐵站設施，波及市民，警方就不同活動作出獨立風險評估。郭又說，由於有團體定出今日為政府回應訴求的死線，呼籲激進及和平示威者在星期日一同出來，因此警方決定反對，重申警方作負責任的決定，保障市民安全。

民陣召集人岑子杰批評警方反對遊行理由荒謬。資料圖片

周六天水圍遊行亦遭反對

「警方提出嘅反對理由，根本係荒謬！」民陣召集人岑子杰接受《蘋果》查詢時指，過往民陣多度舉行的遊行未見激烈衝突，「啲激烈示威者都好尊重民陣舉辦嘅和理非遊行」，反駁指：「就算禁止遊行示威，都唔等於冇激烈衝突發生」，如民陣未獲舉辦8.31遊行就是一例。他斥警方明顯是打壓，因為民陣過往舉辦的多次遊行人數，清晰反映市民強烈的反修例訴求，而今次是林鄭宣佈正式撤回修例後，民陣首度欲舉辦的遊行，「上街民意可以顯示，到底市民收唔收貨」，直指林鄭圖以警方禁止遊行集會「掩耳盜鈴、轉移視線」。

民陣會就警方決定提出上訴，岑坦言在政府打壓下，有心理準備不會獲批，他相信就算民陣未能獲得不反對通知書，「市民對於係咪繼續遊行集會，自己會有決定」。

針對申請8.18遊行﹙警方當時只批准維園集會﹚及8.31遊行兩度被警方禁止，民陣考慮提出司法覆核，岑說：「𠵱家係冇一個清晰準則去評估遊行風險，警方理據非常薄弱、模糊及不合理，必須要釐清準則，免令港人集會遊行等公民權利被剝削。」

另警方以安全為理由，向9.14天水圍親子遊行發反對通知書，主辦方表示遺憾，譴責警方近日屢次反對遊行的申請，是侵犯港人的遊行及集會自由，將提出上訴，亦考慮將遊行改為集會，細節稍後公佈。

相關新聞：我們的主題曲

上一則
上一則
入稟指四警非法拘捕 方仲賢索償

下一則
下一則
何韻詩抵台 籲929上街撐港

TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消
我們的主題曲
馮煒光擬開拖 遭同行者勸退
管弦樂版一日錄百萬次瀏覽
消防：警兩向救護稱無傷者
6.12金鐘衝突 被捕青年控暴動罪
網傳10人送院紀錄屬初步分流
警員舞伸縮棍 江sir認「唔理想」
爆眼少女阻警用醫療報告
警屢避答調查目標及案件性質
女拔中槍教師提覆核:警6.12違人權法
入稟指四警非法拘捕 方仲賢索償
何韻詩抵台 籲929上街撐港
大埔男生報平安：堅持才有希望
民研指青年面對警暴 接受勇武程度增
陳太：人權法逼中共履行兩制
美議員促阻曾偉雄聯合國任職
陳啟宗斥港府政治失誤禍及經濟
德國會將推支援香港方案
何超瓊聯國轟示威者 政法委讚好
警施襲兼誣衊 記協促道歉
3.5公里學生人鏈貫連屯門河
近九成教師感政治壓力 點名斥何君堯
林鄭：我只剩下三萬警察
青年喊口號後遭掟腐液 六人傷
反警暴直幡 現魔鬼山
油尖旺區會促港鐵公開太子CCTV
21歲仔與家人政見不同被趕 「中秋可以點過？」
逾200中大生集會 反「送中」實習
港大學生會長 8.30遇襲後辭職離港
政府傳取消十•一煙花
牽手團圓中秋夜榮光歸香港

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

【 突發】和理塞 商場篇 終於出爐!922第一彈約定你

TG :

Push

有狗=高風險
黑驚特登營造高風險嘅環境